超越神隱少女！《鬼滅之刃》59天賣破300億日圓創紀錄

日本人氣動漫「鬼滅之刃」改編的動畫電影《鬼滅之刃劇場版無限列車篇》，在上映後創下票房奇蹟，目前票房累積達到302億8930萬7700日圓（約新台幣82.8億元），僅69天就突破了300億日圓票房，改寫了《神隱少女》當初累積的253天紀錄，成為最快達成300億日圓票房的電影。

▲▼《鬼滅之刃劇場版：無限列車篇》成為最快達成300億日圓票房的電影。（圖／木棉花提供）

根據日本放送協會（NHK）報導指出，《鬼滅之刃劇場版無限列車篇》從10月16日上映以來至12月13日為止，共累積了2253萬9385人進電影院觀賞、302億8930萬7700日圓的票房，離冠軍《神隱少女》的308億日元票房僅差不到6億元，有機會在下周就超越《神隱少女》成為日本影史票房冠軍。

▲日本影史賣座冠軍《神隱少女》的308億日圓票房即將被超越。（圖／甲上提供）

但其實，在《鬼滅之刃劇場版無限列車篇》票房即將超越《神隱少女》之際，許多的日本網友卻難以接受這樣的事實，更直呼：「其實知道《鬼滅之刃》很厲害，但看到《神隱少女》被超越，不知道為什麼總覺得有點感傷。」

有冇計通脹先？

會唔會太癲

鬼知咩

打手

鬼滅世界第一

哈啊~

你都唔合作嘅

Ko呢哇....

呢個日數睇返係直上咁滯
都唔係磨返黎
黎緊xmas 可能仲可幾推多十幾廿億

攞過奧斯卡已經都贏咗
睇吓十年後仲有冇人番煲

其實我覺得 鬼滅之刃 都可以提名奧斯卡

理得佢十年後點，而家淨係個票房冠軍就夠哂威。以後每次contact farm定無聊fb post 講日本歷代票房果陣都會見到鬼滅。

Content farm 打錯字